［突發］689呼籲大家杯葛TVB

無綫劇集《過街英雄》由森美、黃翠如主演，原定 8 月 17 日在翡翠台首播，節目未出街已引起前特首、全國政協副主席梁振英關注。梁振英「轉貼」發文，批評森美屬於「黃絲藝人」，要求立即停播，否則永久杯葛無綫。

梁振英今早在 Facebook 發帖，引述「立即停播《過街英雄》 否則永久杯葛無綫」的言論，並強調內容「不是我的發文」。

數小時後，梁振英更改該帖內容，澄清並非「轉發」，只是「有人以『梁振英』名義發出，有人誤以為是我的發文」，所以貼出文章澄清。無綫發表聲明，點名批評《香港 01》的相關報道「全無根據」。（詳見另篇報道）

梁振英引述的帖文稱無綫「在新聞節目中敢於報導黑暴禍港的真相，更拒絕與黃色藝人合作」，一直被藍營視為「良心電視台」，但近日出現「染黃」傾向。帖文舉出的例子包括：《東張西望》的立場偏頗、新聞節目對美國示威和初選引致疫情散播隻字不提、《各有國安法》宣揚台獨、播放「黃絲藝人」森美的連續劇《過街英雄》。

亞視或成最大贏家